支那點名蘋果、NIKE等全球500大企業「錯誤標識」台灣

隸屬中共中央政法委員會的《法制日報》16日報導，在2017年的世界500強企業中，「有66家世界500強外企錯誤標識我國台灣」。當中包括：NIKE、蘋果、亞馬遜、西門子等。報導並揚言將按大陸相關法律規定，懲處相關跨國企業。

報導稱，這是近日發布的首部《網絡法治藍皮書》—《中國網絡法治發展報告（2018）》統計的結果。《網絡法治藍皮書》由中國社科院法學研究所、北京大學互聯網發展研究中心等聯合發布。

中國社科院法學研究所研究員、《網絡法治藍皮書》主編支振鋒表示，「『一個中國』原則有著充足的國際法和國內法依據，中國領土主權完整是核心國家利益，必須讓中國領土主權完整相關法律顯示出鋒利的牙齒。」「我們應該利用現行法律法規，堅決處置相關違法違規行為。」

支振鋒對指出，相互尊重主權是現代國際秩序構建的基本支柱，遵守所在國法律是跨國企業開展業務的根本前提。可是，在現實中，無論是基於實力的傲慢還是基於意識形態的偏見，跨國企業違反所在國法律、傷害所在國民族尊嚴的情況並不鮮見。

他批評，「某些西方國家及其跨國企業對此置若罔聞，甚至公然違反我國維護國家統一與主權完整的相關法律。」

有鑑於此，中國社會科學院法學所與北京大學新媒體研究院課題組圍繞「跨國企業遵守『一個中國』原則狀況」進行了調研。

報導稱，在2017年世界500強企業中，外企為385家，分布在美國、日本、德國等32個國家，其中有83家企業母語官方網站涉及中國領土標識問題。

課題組調研發現，在83家外企性質的世界500強公司中，有66家公司網站「錯誤標識」台灣，有53家公司網站錯誤標識香港。其中，有45家公司同時錯誤標識台灣和香港。當中，以美國、日本的企業為多。

法制日報指出，「其中，聯合信貸集團正確標識我國台灣而錯誤標識我國香港，聖戈班集團、瑞士ABB集團、耐克公司、斯巴魯公司等9家公司錯誤標識我國台灣但正確標識我國香港，蘋果、亞馬遜、西門子、宏利金融4家公司錯誤標識了我國港澳台三地。」

報導指出，「值得注意的是，在這83家公司中，僅有少部分500強外企恪守『一個中國』原則。」

支振鋒說，儘管當前國際法對這種情況並無十分具體的規定，網路空間國際治理仍然面臨規則供給匱乏和法治化程度較低的困境，但網路空間不是法外之地。

大陸《網絡安全法》、《全國人民代表大會常務委員會關於維護互聯網安全的決定》都有相關規定，支振鋒表示，根據相關法律法規，相關企業如果通過其網站在中國境內公開傳播有損中國主權的內容信息，中國政府相關部門有權對此類信息進行規制和管理。

支振鋒認為，中國應該依據現行法律法規，堅決處置相關違法違規行為。對於跨國公司或境外企業違反「一個中國」原則、不尊重中國領土主權的行為，保存有關記錄或者阻斷其傳播，是必須採取的第一步。

《網絡法治藍皮書》建議，對於設立在大陸的跨國企業，應當嚴格依據《全國人民代表大會常務委員會關於維護互聯網安全的決定》的規定追究相關責任人的刑事責任，或者依據《中華人民共和國外資企業法實施細則》的規定撤銷涉事企業的註冊，也可以根據國家網信辦出台的《互聯網信息內容管理行政執法程序規定》對相關企業予以處罰。

支振鋒補充說，如果上述公司網站上涉及地圖，還可以根據《地圖管理條例》的規定，對違反互聯網地圖服務的行為作出警告、罰款、沒收違法所得、責令停業整頓等處罰。

支振鋒並建議，雖然相關法律法規規章已經對這種違法行為作出了禁止性規定，但需要作出更為細化的規定，比如對外企在官網或者移動應用程式中錯誤標識中國領土範圍、侵犯中國領土完整的行為，應該明確處罰措施，敦促外國企業遵守中國領土主權完整。

又係世界排擠終蟈
好慘慘啊

當500大企業都錯既時候,有冇諗過其實係自己錯呢

厲害了我的國

偏野講乜太長啦 睇左幾百字都入唔到正題

好人好姐姓支

連ABB都插.....唔比機械臂你你用咩黎生產？

TLDR

屌你老母咩

D公司攞住大陸通關文書運到貨去台灣咪當你贏囉

你咪罰囉小學雞 成日玩玩埋哂啲低能

你經濟又開始仆街, 人地又陸續撤廠
做乜仲搞鳩啲跨國企業

玩完航空公司依加輪到玩外資
不過响呢個時候搞就擺明想一箭幾鵰
1. 迫外資歸邊反侵
2. 係咁罰人錢收返啲水
3. 打擊台灣國際地位

佢哋幾時先肯抵制Nike
想買吓平價

同以前唔同， 連奶共果都話要搬去印度，強國自求多福吧

支真是一個好姓!

全中国Nike直運香港
人人有平鞋著

好，繼續顛啦。我等你重罰果啲公司呀

500 大公司係大陸會搵到1500 間山寨廠
點解要為你改

建議全國省市前面都要加上"中國"兩字
中國蒙古
中國新疆
中國西藏
中國上海
中國廣東
中國雲南
中國福建。。。

燒iphone未？燒airjordan未？

冇錢想靠罰款封廠偷技術
無賴國家

今日可以咁咁咁， 聽日就更加唔知可以點， 何況支那係玩過共產， 難保有一日又共多次產， 支那，不了。 外企管理層有稍為知道支那歷史都識點做

亮劍啦

搞掂慢慢周先啦
響度轉移視線

支共麻撚煩，收皮啦